---
title: "جلسه ۴۴"
subtitle: "VoIP"
date: "1394-10-06"
author: "Mahshid, mehdiMj"
draft: false
tags: ['VoIP', 'network_plus']
categories:
    - "sessions"
readmore: true
---
    طبق توضیحات جناب آقای علی کدخدایان جلسه ۴۴ ام شیراز لاگ به شرح زیر برگزار شد: 
« تئوری: 
در مورد مفهوم ویپ صحبت شد و چگونگی عملکرد آن شرح داده شد. 
تفاوت های آن با سیستم سنتی سانترال گفته شد. 
تفاوت کارت ویپ و گیتوی مورد بحث قرار گرفت. 
تعدادی از قابلیت های سیستم ویپ ازجمله تلفن گویا، داخلی نامحدود، فکس، استفاده
از تلفن های نرم افزاری، امکان برنامه نویسی برای سرویس دهی خودکار یا ارتباط با
دیگر ‌نرم افزار ها و… ذکر شد. 
سیستم عامل الستیکس به عنوان یک سیستم عامل + سرویس های مورد نیاز ویپ، بر بستر
گنو/لینوکس معرفی شد. 
عملی: 
مراحل نصب سیستم عامل الستیکس توضیح داده شد و به صورت ماشین مجازی اجرا شد. 
مراحل ایجاد داخلی آموزش داده و با معرفی دو تلفن نرم افزاری و چگونگی ثبت داخلی
بر روی تلفن نرم افزاری آموزش داده شد و با تماس بین این دو داخلی، روش برقراری
تماس شرح داده شد. 
مفهوم فیچر کد ها توضیح و تعدادی از آن ها آموزش داده شد. 
«دوستان با شکلات به مناسبت تولد یکی از اعضا پذیرایی شدند» ؛) 
طریقه ضبط و اضافه کردن صدا کار شد. 
«عکس سلفی گرفته شد» :! 
طریقه ایجاد تلفن گویا آموزش داده شد و صدای ایجاد شده در مرحله قبل برای تلفن
گویا مورد استفاده قرار گرفت. 
هیچی دیگه، همه چی شد و ارائه تمام شد ؛) 
(واقعا خیلی به نظرتون از فعل «شد» استفاده نشد! 🙂 »

[![](../../img/9cbb4c0a-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289291.161138.jpg)](img/9cbb4c0a-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289291.161138.jpg)
